====================
ゲーム画面を表示する
====================

ゲーム画面を表示させる方法
==========================

ゲーム画面のどこにブロックを表示させるか配列を使って決定します。
詳しい説明は後にして、まずはrender.jsに以下のコードを追加します。（`サンプル5 <_static/index05.html>`_）

.. literalinclude:: _static/js/render05.js
    :language: javascript
    :linenos:
    :emphasize-lines: 7-43,50

配列とは
========

var board = ... の部分が配列です。
配列とは複数の変数を一度に格納できます。
varを使っていて定義は変数と同じですが、「[」と「]」で値を囲むことで配列になります。
render.jsは二次元配列といって、普通の配列より少し複雑です。
まずは配列を理解するために、デベロッパーツールを使って、配列で遊んでみます。
デベロッパーツールのConsoleを使って、以下のコードを順に実行してみてください。

.. code-block:: javascript
    :linenos:

    arr = [10, 20 ,30]
    arr
    arr[0]
    arr[2]
    arr2 = [[1, 2], [10, 20]]
    arr2
    arr2[0]
    arr2[1]
    arr2[0][1]
    arr2[1][0]

1行目と5行目が配列の定義です。
1行目が普通の配列です。5行目は二次元配列と言って、配列の中に配列が入っています。
2行目は配列arrを表示しています。
3,4行目は配列の中身を表示しています。
「[]」で何番目の値を取り出すかを指定しています。
注意が必要なのは、1番目からではなく0番目から始まることです。

6行目以降は二次元配列の中身を表示しています。
普通の配列と同じような形ですが、arr2[0][1]のように、0番目の配列の1番目の値、というように値をとります。

ここまで説明すると、var board = ...の部分が二次元配列になっていることがわかると思います。

ループとは
==========

for(var x = 0; x < COLS; ++x) {...}の部分がループです。
ループとは繰り返し処理するプログラムです。
「()」の中の、var x = 0;で変数xに0を入れています。
x < COLS;で、xがCOLSより小さい間ループするという意味になります。
++xが一回ループするごとにxに1足すという意味になります。
つまり、xが0から始まって、「{}」の処理を行い、処理が終わったらxに1を足す、そしてxがCOLS（10）より小さい間処理を繰り返すという意味になります。



発展課題
========
